---
title: "S사 IoT 지진 모니터링 시스템"
date: 2019-07-12
math: true
diagram: true
weight: 5
image:
  placement: 3
  caption: 'Image credit: [**Paweł Czerwiński**](https://unsplash.com/photos/c632i9UvEiY)'
---

> - S사에서는 몇년전부터 경북 울산지역에서 발생하고 있는 지진과 관련한 안전 시스템을 도입하고 있음.
> - 지진으로 발생할 수 있는 설비의 장애와 이로 인한 사고 예방을 위해 지진 감시 시스템을 도입하고, 지진 발생시 사고가 발생할 수 있는 각종 위험요소에 대한 자동 제어 시스템을 도입함.
> - 신규 설비가 아닌 수십년간 유지해오던 설비에 새로운 시스템 도입을 위한 통신망 구축은 LG U+에서 제공하는 LTE망을 이용하여 최소한의 비용과 구축 시간으로 해결함.

## 구성

![구성](./architecture.svg)

- SSLVPN을 통한 사설망 망구성 (FML50s와 SSLPlus 110 간)
- 실시간 센서 정보 수집
- 실시간 알람 (경광등, 방송 등)
- 실시간 제어 (밸브 제어)
- 실시간 데이터 수집 및 관리를 서버
- 원격 접속 (제 2공장 안전관리팀)

### 관제 서버

![대시보드](./dashboard.png)

- 지진 정보에 대한 실시간 그래프
- 규칙 설정을 통한 알람
- 원격 접속 모니터링

## 적용 기술

### SSLVPN을 이용한 LTE Private Network

- LTE 무선 통신을 이용하여 별도의 라인 설비 작업없이 지진 감시망 구축
- SSLVPN을 이용한 사설망 구축

### 지진 센서 연동

- LTE 라우터에서 지원하는 인터페이스를 통해 지진 센서 연동
- 라우터에 내장된 게이트웨이 에이전트를 이용해 센서 데이터 전송

### 경광등 연동

- LTE 라우터에서 지원하는 인터페이스를 경광등 원경 제어 연동
- 라우터에 내장된 게이트웨이 에이전트에서 서버로부터 받은 명령을 통해 경광등 제어

## 적용 디바이스

### FML50s

![FML50s](../../project/fml50s/fml50s.jpg)

- CC(EAL4) 인증 SSLVPN Client
- 지진 센서 연동
- 경광등 제어 연동
- 원격 관제팀 모니터링 지원

### WeGuardia SSLPlus 110

- CC(EAL4) 인증 SSLVPN Center
